
\documentclass[letterpaper,12pt]{article}

% Indicate the writing language
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
% UML 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage[simplified]{pgf-umlcd}
% Tablas
\usepackage{tabularx} % in the preamble
\usepackage{longtable}
% Mapas mentales %
\usepackage{filecontents}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{minted}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{pdfpages}
% Mind maps and 
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap,trees}
% Viñetas y enumeraciones %
\usepackage{enumerate}
%Indica qué codificación se está usando ISO-8859-1(latin1)  o utf8  
\usepackage[utf8]{inputenc} % Comandos extras para matemáticas (cajas para ecuaciones,etc)
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{amssymb} 
% Simbolos matematicos (por lo tanto)
\usepackage{graphicx} 
% Incluir imágenes en LaTeX
\usepackage{color} 
% Para colorear texto
\usepackage{subfigure} 
% Subfigures
\usepackage{float} 
%Podemos usar el especificador [H] en las figuras para que se queden donde queramos
\usepackage{capt-of} 
% Permite usar etiquetas fuera de elementos flotantes (etiquetas de figuras)
\usepackage{sidecap} 
% Para poner el texto de las imágenes al lado
\sidecaptionvpos{figure}{c} 
% Para que el texto se alinie al centro vertical
\usepackage{caption} 
% To quit figures enumeration
\usepackage{commath} 
% To cancel expresions (\cancelto{0}{x})
\usepackage{cancel} 
% Para personalizar el ancho de  los márgenes
\usepackage{anysize}          
\usepackage{appendix}
% Add header and footer
\usepackage{fancyhdr} 
% Background image for cover page
\usepackage{graphicx}
\usepackage{watermark}

%%% New commands as variables
\renewcommand{\appendixname}{Apéndices}
\renewcommand{\appendixtocname}{Apéndices}
\renewcommand{\appendixpagename}{Apéndices} 
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} 
% Variables
\newcommand{\Asignatura}{Programación orientada a objetos}
% Define \sen for sinus in spanish
\newcommand{\sen}{\operatorname{\sen}}  
% Variables 
\newcommand{\escuela}{Escuela Superior de Cómputo}
\newcommand{\universidad}{Instituto Politécnico Nacional}

%%% Page configuration
% Izquierda, derecha, arriba, abajo
\marginsize{2cm}{2cm}{1cm}{2cm} 
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} % Clear all header field
\fancyfoot{} % Clear all footer fields
\fancyhead[L]{\footnotesize ESCOM} % Left Header
\fancyhead[R]{\footnotesize IPN}   % Right
\fancyfoot[R]{\footnotesize \Asignatura{}}  % Pie derecha
\fancyfoot[C]{\thepage}  % Center
\fancyfoot[L]{\footnotesize Ing. en Sistemas Computacionales}  % Left

\begin{document}

%%% Cover page
\pagestyle{empty}
\begin{center}
  \begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \begin{flushleft}
      \includegraphics[width=3cm,keepaspectratio]{graphics/logo_escom}
    \end{flushleft}\end{minipage}
  \begin{minipage}{0.48\textwidth} \begin{flushright}
      \includegraphics[height=3cm,keepaspectratio]{graphics/IPN}
    \end{flushright}\end{minipage}\\
  \vspace{1cm} %5mm vertical space
  \textsc{\huge \universidad}\\[0.5cm]
  \textsc{\LARGE \escuela}\\[0.5cm]
  \vspace{0.4cm}
  { \huge \bfseries Práctica 1}\\[0.4cm]
  \vspace{0.4cm}
  \begin{minipage}{0.46\textwidth}
    \begin{center} \large
      \emph{Integrantes:}\\
      Leonardo Daniel Figueroa Guel\\
      Osvaldo Hernández Morales\\
      Ruiz Osorio Juan Carlos\\
      %5mm vertical space
      \vspace{5mm}
      \emph{Profesor:}\\
      Cruz García Daniel\\
      %5mm vertical space\
      \vspace{5mm}
      \emph{Grupo: }\\
      2CM5\\
      \vspace{5mm}
      \emph{Asignatura: }\\
      \Asignatura{}\\
    \end{center}
  \end{minipage}
  \thiswatermark{\put(-58,-830){\includegraphics[width=22cm,height=22cm,keepaspectratio]{graphics/back.jpg}} }
\end{center}
\newpage

\newpage

\setcounter{page}{1}
\pagestyle{fancy}


\section{Antecedentes}
Para la práctica uno necesitamos que empezar definiendo algunos conceptos necesarios para este
trabajo; en esta práctica hacemos de ayuda del lenguaje orientado a objetos que en esta ocasión
será JAVA 9.
Java es un lenguaje orientado a objetos donde utilizan entes u objetos que son una
representación suele ser lo suficientemente general como para evitar al programador limitarse a
ningún tipo de problema específico; nos referiremos a elementos del espacio del problema,
denominando objetos; a sus representaciones dentro del espacio de la solución.
En estos objetos se tiene que tienen clases para crearlos en el lenguaje y son:

\begin{itemize}
    \item Clases: Son declaraciones de objetos, también se podrían definir como abstracciones de objetos.
    \item Propiedades de Clases: Las propiedades o atributos son las características de los objetos.
    \item Métodos de clase: Son las funcionalidades asociadas a los objetos. Cuando estamos programando las clases las
llamamos métodos. Los métodos son como funciones que están asociadas a un objeto.
\item Atributos: Características que tiene la clase.
Donde la programación orientada a objetos tiene 4 características principales:
\begin{itemize}
    \item Abstracción: Denota las características esenciales de un objeto, donde se capturan sus comportamientos. El proceso de abstracción permite seleccionar las características relevantes dentro de un conjunto e identificar comportamientos comunes para definir nuevos tipos de entidades en el mundo real. La abstracción es clave en el proceso de análisis y diseño orientado a objetos, ya que mediante ella podemos llegar a armar un conjunto de clases que permitan modelar la realidad o el problema que
se quiere atacar.
\item Encapsulamiento: Reunir todos los elementos que pueden considerarse pertenecientes a una misma entidad, al mismo nivel de abstracción. Esto permite aumentar diseño estructurado de los componentes del sistema.
\item Polimorfismo: Comportamientos diferentes, asociados a objetos distintos, pueden compartir el mismo nombre; al llamarlos por ese nombre se utilizará el comportamiento correspondiente al objeto que se esté usando.
\item Herencia: Las clases no se encuentran aisladas, sino que se relacionan entre sí; los objetos heredan las propiedades y el comportamiento de todas las clases a las que pertenecen. La herencia organiza y facilita el polimorfismo y el encapsulamiento, permitiendo a los objetos ser definidos y creados como tipos especializados de objetos preexistentes... Cuando un objeto hereda de más de una clase se dice que hay herencia múltiple; siendo de alta complejidad técnica por lo cual suele recurrirse a la herencia virtual para evitar la duplicación de datos. Después de un poco de concentos básicos de la programación orientada a objetos, en la práctica se eligieron 2 objetos para hacer una abstracción de ellos en lo más simple posible; se eligieron un peluche y una ventana (de mobiliario), de ahí se realizaron la elaboración de sus clases, atributos e métodos. 
\end{itemize}


    
\end{itemize}


	\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}
\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/img1.jpg}}
\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}

	\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}
\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/img2.jpg}}
\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}

Como podrá ver en las dos clases Peluche y Ventana se le elaboro su diagrama de clases para la plasmación del objeto a abstraer. Donde el Objeto Ventana se separa en 2 clases distintas donde una se define todas las cosas que caracterizan a la Ventana y lo que se puede realizar con la Ventana; las Usa Ventana es lo que la ventana puede realizar y es el programa principal donde se mostrara como se abre, cierra y se muestra todas sus características en panatela Ahora el objeto Peluche se divide en 3 clases donde una es Peluche donde se ponen sus características del objeto y lo que se puede realizar con él; el interacción donde se revisa o juega con el visualizando sus características; y el Usa Peluche donde la persona expresa lo que visualizo del objeto. El algoritmo de los objetos Ventana es:

	\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}
\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/img3.jpg}}
\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}

	\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}
\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/img4.jpg}}
\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}

	\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}
\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/img5.jpg}}
\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}

	\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}
\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/img6.jpg}}
\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}

	\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}
\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/img7.jpg}}
\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}

	\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}
\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/img8.jpg}}
\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}

	\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}
\fbox{\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/img9.jpg}}
\hspace*{\dimexpr-\fboxsep-\fboxrule}


	%%%%%%% Bibliografía %%%%%%%%
	\phantomsection
	\addcontentsline{toc}{section}{Referencias}  
	\bibliographystyle{IEEEtran}
	%% to show all references
	\nocite{*} 
	\bibliography{bibliography/jobname} 

\end{document}